為什麼這裡的很多用戶很厭惡大陸或者說中國？

我是一名新用戶，不會講粵語，如果講話有不妥之處，請多包涵！

我最近發現了這個網站，發現這裡的很多用戶們都會大陸或說中國充滿了敵對和厭惡，用語中不乏各色侮辱性詞彙。我本人是居住在紐約的大陸人。雖然無意改變各位的看法，但我無法抑制自己的好奇心：我想了解為什麼各位會對大陸有如此強烈的負面看法。

不知道各位能不能抽出時間給我解惑？謝謝！

--------------------------------------------------------------------------------------
雖然用了繁體，但還是普通話的文法，如果各位覺得閱讀有困難，我在下面附上了英文的翻譯，希望能有所幫助。

I am a new user to this site, and I can't speak Cantonese. I am sorry if anything that follows is considered inappropriate.

I recently discovered this site, and found that many users here loathe mainland China. Derogatory words are often used in describing mainlanders. I am a mainlander myself, living in New York now. Although I have no intention to change how you may think, I couldn't resist my curiousity: I would love to understand why many of you have such negative opinions about Mainland China.

I wonder if you could kindly help me answer this question. Thank you!

操你媽逼

屌你老母

滾回大陸接洗勞改啦

接受

真假難分
Lurk moar

感謝各位的回復！罵髒話的人我也表示感謝，我理解這是一種直截了當的表達方式。

關於中港矛盾的Wiki我很早就看過。在上這個網站以前也在大陸的知乎上看過關於香港人是否敵視內地人的討論（

我明白的，我也沒有要求你認為自己是中國人，畢竟身份認同是非常私人的。但你願意講講原因嗎？麻煩了。

中港矛盾受害最多就係基層 連登又係基層集中地

只有在這裡他們才敢說這些

因為中國本身令人厭惡，不止香港，此觀點放諸世界也通用

再次感謝這位朋友的解釋。以前聽說大陸遊客一定程度上帶動了旅遊業發展，惠及了基層百姓。是否受到旅遊業正面影響的人比例不是很高？

唔講多，數幾樣中國對香港做嘅仆街嘢
香港高地價係中國搞出嚟
天價買水，比新加坡向馬來西亞買水貴好多
本來話08之後有普選，而家17都無
夾硬DQ民選議員，當你哋啲選票死嘅
1972年將香港喺殖民地名單剔除，搞到我哋無得公投自決前途
普教中清洗粵語
每年五萬幾個無經香港民選政府嘅新殖民
中國屈我哋起條八百幾億嘅高鐵 仲要割地硬食一地兩檢
每日150唔經香港民選政府批嘅中國殖民

惠及經濟=惠及上流
但係影響就由基層受

對中國的敵對情緒是廣泛存在的，我承認。但就我感受到的，至少在美國應該是遠遠沒有我在這個網站上見到的強烈。至少美國的年輕人很少會在談論中國人時使用專門的侮辱性詞彙。當然了，也可能是我見識少。如果你有不同的感受，歡迎闡述，謝謝。

掠奪式消費，試想像如果有遊客人把全紐約的奶粉都買光，把所有消閒休憩場所都填滿，留下滿地垃圾，到處喧嘩叫囂，你會感謝佢地光臨嗎?

漢賊不兩立，賊，匪，共匪

引人民日報，你不在香港卻對香港說三道四，這是粗暴干預香港，傷害香港人感情。

好奇一問 祖國這麼偉大這麼先進 為什麼要當美國走狗

謝謝這位朋友的認真講解。你說的這許多問題看起來很多是在政府層面。對大陸人本身的厭惡也來自這幾點嗎？或者說更多是來自於對遊客的負面印象？

還有因為大陸人喜以中國人自居，但大陸人是共匪，漢奸！
所以香港人以致台灣及海外華人都要把這污名送比大陸人專享。

一邊自己移民，一邊逼人認中國人，拎住外國護照大叫愛中國，真係低賤到無人有

建議支那人投過胎先好開post
身為賤種冇資格討論

負評
上一負

負面形象多數係因為各項由中國主導嘅政治行動係香港人嘅角度解讀而形成嘅，而“香港人嘅角度”同中國官方解讀唔相同主要係因為各種可見現實，包括中國到港遊客影響，中國係公眾或國際場合上嘅發言等等

死返大陸啦 咁撚愛國就

負評
上一頁

自

支那狗

我能夠理解想要買奶粉卻買不到的焦慮。我不懂經濟學，但是商場不能夠進更多的貨嗎？也可能我的想法太簡單了。

假如有一個地方的遊客把我所在地的休閒場所都填滿了，那麼經營這些休閒場所的人們想必會因此受益吧？

滿地垃圾確實不好意思，很多大陸的人和媒體也有自我反思，從我小時候在北京的時候就有很多報紙、新聞呼籲大家要講公德。希望會越來越好吧。

咁都唔明
智商60

哥住在哪？

咪咁天真啦 多人買就會加價 反正你都會買
你唔加 批發商或者源頭都會加
變相你點都要加價

我講既休閒場所係公眾地方，唔同你支那入個公園都要俾錢。

經營這些休閒場所的人受惠，富者愈富
但呢個社區嘅居民受氣／受苦

我想你問的是問什麼我現在在美國？這雖然有些離題，但我願意簡短的回答一下。

我是一名研究生。個人觀點，我所從事的專業，美國是領先全球的。在美國能夠受到我這個領域最好的訓練。但是美國以外的其他學校和機構也有很多非常優秀的，我並不是一定要在美國。當然了，我也不覺得自己是走狗

對於觀點一，物流嘅供應練承載能力有限，特別係重要消費品嘅供應，例如醫療用品或者糧食
對於觀點二，休閒場所亦包括非牟利或者公眾休閒場所，對於該種場所被填滿並不能夠造成任何經濟價值，而且騷擾民生。

你個死假膠 咪撚扮野啦

大陸大概有8000多萬黨員，即使你厭惡共產黨員，他們也只佔較小的一部分啊？另外，中華人民共和國簡稱中國，我真的想不到有什麼更好的自稱方式。希望我說的還不算過分。

有幾多個真係老闆？
一區有30幾萬人人口
做老闆嘅頂盡1萬左右
其餘29萬都係住客
住客多過經營者好撚多
受害人多過受益人好多

「有1萬人因此受益」就等於要將「污染其餘29萬人住區環境」合理化？

[red]佢受益關我撚事？
我唔係既得利益者！[/red]

北韓說他們最幸福
那麼他麼就是不是最幸福

中國人唔少都表現得支持中國及其政府.
中國嚟香港嘅移民同樣係站喺中國而非香港嘅立場

讓你覺得我是說三道四真的不好意思。我的初衷僅僅是滿足好奇性，增進了解。我無意干涉或是評判香港人的生活與觀點。

算啦，支共樣樣都係用錢衡量，有錢老母都出賣

謝謝你的回復！

這邏輯不是我的，是人民日報的，你是否在質疑黨報的正確性?

大速份支那人只係一隻用2隻腳行路既狗

先留名先
希望樓主唔係假膠

有財富只係少部分人
中港矛盾
六四唔認錯
咩國歌法
咩普教中

雖然你敬稱我一聲哥，但是我不方便透露具體住址，不好意思了。

你講的有道理，我確實沒有想到這些。

其實我覺得樓豬問得幾好既 因為真係有好多蝗唔知自己衰乜 點解我地咁唔中意佢地

貴國名作家名言：

妓女尚可相信，共匪萬萬不可信

認真答你
- 文化差異，無公德心，無同理心。我們的醜陋，是在於我們不知道自己的醜陋
- 過量旅客令社區過載
- 每日 150 個單程證／所謂 d 乜乜專才計劃，對於社會資源掠奪
- 對於中國經濟崛起，有意無意嘅敵視
- 對於中國政府不信任，伸延到對人民嘅敵視

對於 d 海歸，有修養有文化，接近西方價值觀嘅人，其實唔會點敵視
呢度 forum 主要針對嘅係大媽／暴發／有特權／賣港求榮嘅一群人

公眾休閒場所聚集了大量遊客不是一個在大型旅遊城市相對普遍的現象嗎？當然了，我能想象這個給當地居民帶來的困擾。但是我好奇的是，對政府的敵視和對遊客的不滿就足以讓許多人使用侮辱性詞彙描述一整個族群嗎？

上述回復我的人中，有人以“支那狗”稱呼我，儘管我只是個素不相識的人。我雖然不生氣，但是這種現象卻是最初引導我問這個問題的原因。

膠蝦味濃郁

紅字真係唔一定, 好多所謂出過去讀書嘅中國人, 當講到中國嘅不是嘅時候, 好多都會忽然幫親不幫理.

不好意思，我看不太懂這句話的意思。

日本咁大一年先得千幾萬遊客. 香港咁細一年5千萬.
而中國遊客簽證審批權唔喺香港手上. 中國政府亦唔放.

說實話，如果傷害到你的感情，我嚮你道歉。

雖然唔係同一年, 但都可以參考

成班係到俾個假膠撚狗

你是第二位用這個詞的朋友，我查了一下（

六四這個例子舉得好。六四是大陸（部分）學生和政府的抗爭，可是現在雙方都被稱作狗了

講講我自己的感受，我以前係大中華膠，認為中國經濟改善，最終會步上西方民主化道路。

宜家發現，成班大陸人講「制度自信」，認為中國發展出超越西方的制度；
我發現中國人大概不適合民主。我難以認同如此的一個國家。

政治上恨屋及烏的是中國官員對香港越來越不客氣的態度。
李飛是什麼官？要香港大班人應酬你？聽你打官腔？
英治香港150年，也沒有派官到港，訓示港人的紀錄。

在個人經驗上，遇上幾次中國遊客問路，
永遠都係：喂！XX怎麼走？
我操你媽的B，世上大概得中國人會問路問成咁
今日今日，中國人形象低落，遊客可算功不可沒。

中國很多人都厭惡中國呀
你看看百度和天涯
厭惡中國才是中國主流

咁客氣 不如你講下你嘅政治立場同對中共嘅意見啦
睇左咁多留言 唔係唔發表番幾句下話？

蝦腸

唔理真心定假膠一個講logic既文明大陸人就已經撚到全連登炸炸跳

謝謝你的認真回復。看來一個共同的矛盾點是遊客。我相信遊客的問題是會慢慢解決的，應該沒有什麼本質原因使遊客素質不能提升。

有, 點會無? 中國嘅教育由細開始已經係扭曲人性
更唔會教邏輯思考. 點提升?

支那狗收皮早抖

Blocked

o rly

Show Blocked User - CuriousReader123

認同，正如鬼佬都一樣有仆街
讀得書多都未必係正人君子
只可以信呢班人會比較多道德規限，唔會亂嚟

做乜撚嘢

本質係人民嘅劣根性，呢樣野唔係短時間可以解決

有幾多個真係老闆？
一區有30幾萬人人口
做老闆嘅頂盡1萬左右
其餘29萬都係住客
住客多過經營者好撚多
受害人多過受益人好多

「有1萬人因此受益」就等於要將「污染其餘29萬人住區環境」合理化？

佢受益關我撚事？
我唔係既得利益者！

覆我丫！做咩唔覆？！
唔敢面對事實？
又以為沒有中國xxx香港就xxxx?
你地所帶黎嘅傷害破壞遠比受益多10萬倍丫！

不用具體了，哪座城市？

咁多真心膠

hello chingchong

你唔留響中國，中國梗係領先唔到啦
返支那啦
唔好拎綠咭添呀

寫書面語嘅都戇鳩鳩

政府每日派150支那人黎香港
呢150人會搶緊香港人資源 公屋 教育開資 醫療開資 點解香港人都唔夠用既時候要分俾呢班撚樣優先用？

同埋最大問題呢班人係黎滅絕香港人 黎到香港唔會講廣東話 一班大陸小學雞聯群結黨講普通話 長遠黎講香港小朋友講廣東話就會被批鬥返轉頭 點解唔反抗？因為到時香港小學已經無咩香港小學生所以依家見到支那人就係條氣唔順 sor好似有d 1999

咁嘅垃圾假膠post都咁多人理仲上埋熱門

看到各位對遊客有諸多不滿，剛剛有一個美國朋友聊了起來。他說對中國遊客的粗魯也有耳聞，結果我給他看若干個排名都顯示美國遊客是最不受歡迎的（

閣下好像將中國人和中國政府割席一樣，
說中國政府不代表「中國人」這一整個族群。
難道閣下反對中國共產黨執政嗎？
你覺得在中國反對共產黨的人能在中國生存嗎?
看看六四看看劉曉波

你有看過中國人有任何讉責他們族群在其他地方不文明的行為嗎? 我只看到中國人只會支持同胞在其他地方的行為，不論對或錯。

人地又無唱好中國

討論都唔比 理得人係咪假膠

呢度好多會員其實仲差過佢地自己口中既 支那

大陸當然有很多問題，大陸人也意識到，當然，不會所有問題都得到曝光。但是大陸人對這些問題的憤怒更多是恨鐵不成鋼，自己侮辱自己為狗的比較罕見。

請問你使用哪個電子郵件來申請連登賬號的

這位朋友想了解我的政治觀點對嗎（有一些看不懂）？

我其實沒有太多的觀點，因為政治、經濟很多問題我都不懂，不懂的事情我較少發表意見。但我個人感受的話，覺得中共對大陸的百姓不算太壞，也有很多改善民生的努力。

樓主，我看了你的回覆。
相信你是一個自小生活在一個小康之家或是有錢家庭的人。
思考不深入，浮於表面，也不了解活在貧窮線下的人的思考。
例如
你說旅客佔滿了娛樂設施，帶動經濟，香港人應該高興。
你說奶粉很好賣，商店增大貨量不就好了嗎。
這些說話在我看來，都很可笑，這是一個研究生經過思考說出來的說話嗎?
佔了本地人的娛樂設施，令價格上泛，那設施老闆當然高興，那些給不起高價的窮人呢?那些有錢也因沒位去玩的人呢?
沒貨就這貨，如果這麽易解決這就不會成問題啦。首先貨源的不足，供應商加價，店舖加價，屯貨，炒賣，一連串問題。能窮人，窮上加窮，那些商人就賺大錢。

那些什麼大陸帶動了香港經濟，帶來了無限商機。這是沒可否認，得確有大量資金湧入。但這些有利的只是大商家，有錢人，他們愈賺愈多。窮人的生活就愈來愈窮，物價，生活空間，樓價把窮人逼向絕望。貧者愈貧，富者愈富。

加上大部分華人都是憎人富貴，厭人貧的。

點是“什麼”的意思，我明白了！
可能大陸的教育比起一些其他地方的教育要更加注重標準化考試，但你說不教邏輯思考，這點是不正確的。數學和物理都是初中生（12-15歲學生）的必修課，這兩門課沒有邏輯思考是無法學習的。

假膠味濃

假膠

怎不可能?
你讀到研究生還能發表被買光了就加貨這樣的論調，一般大眾的邏輯可見一斑

不好意思，沒有及時回復你。
你講的這點我了解了，就是說你認為受旅遊業正面影響的是較小部分人，甚至主要是富人。這點如果有數據支持當然更好，但是你這麼說的話，我也承認這是一個很大的可能性。

紐約

說這些的人是有的，但是很少。在這個網站侮辱性詞彙似乎是default（不知中文對應詞彙，默認選項？）。也可能是網絡和現實的區別吧，我沒怎麼上過美國的類似網站，主要是生活中交流，以及使用youtube這樣的網站。

有打算移民到歐美嗎？

你係大陸人我打書面語 即然你認真
我都好希望大陸人明白自己點解會令全世界討厭
亦希望香港人可以先以說理 再屌人

討厭中國人的原因很大程度在於香港人直接對大陸人的認識
由回歸前省港旗兵等大陸人等於賊或拐子佬(kidnapper)
直至回歸後大陸對香港影響極大
大陸人來港旅遊也相當普遍
大陸人普遍公民質素低下 比如高聲說話 隨地吐痰大小二便 舉止無禮 亦不守規矩 更是多了暴發户 財大氣粗的人就更多 下港犯罪行乞行騙的不計其數
我會理解為文化不同 香港地方細小 人與人距離很近 所以以不影響他人為前題是香港不明文的文化
中國地大物博 高聲說話不會影響別人 在香港卻造成極大困擾
不少中國人以為香港人是因爲大陸崛起 有自卑感而歧視大陸人 實際上香港擁有極獨一無二的價值 儘管以日漸衰弱 但仍是中國仼何城市都難以取代
人們一般不會以國家斷定他人 只會以個人經驗斷定

個人層面以外
中國人亦在其他方面影響香港 猶其經濟
中國人大量湧港
除開複雜的政治經濟問題
最客觀的結果是
香港物價大幅增加
藥房金行等專為大陸人服務的店舖應運而生
街道衛生大幅降低
原來擁擠的香港變得更擁擠
香港人受到影響 豈能不討厭大陸人？

當然 政府層面
樓上的巴打都說了
東江水 核電廠
每日150個移民
中國對香港各項優勢針對性的削弱
母語教育 削弱學生英語能力
干預法治 以人大政治干預行政和司法
收緊自由 言論自由集會自由被縮窄
以上都是一小部分
再加上大陸人對香港人的冷嘲熱諷
例如”要不是大陸...”
大陸人對於中共獨裁統治的忽視 以及對香港人追求民主自由嗤之以鼻 都令香港人對大陸人產生敵意

我自己對大陸人不抱好感 對大陸亦是討厭 對中共更有敵意
我不以人種國藉分野 我也認識過好的大陸人 但大多都是海外讀書 我認識的主要是歐洲的大陸人 他們在外地接受高等教育 教育水平和公民質素在外地教化後亦相當好 他們對大陸人的情況也表示理解 亦希望能改變中國
實際上我對他們是抱有好感 因為對他們 中國人來說 要做到自我審視 承認錯誤 是困難的
奈何普遍國內中國人教育水平低下(非指知識水平) 對中國腐化還有國民質素低劣視而不見 有些甚至錯把中國與自己融合 以致有人否定中共 他便情緒激動 感覺自己亦同時被否定
作為香港人 我們大多都很接納任何身份國藉的人 只要他們不影響他人 而有禮貌
我更多的是希望河水不犯井水
大陸人應該要意識自己的問題 跳出國內洗腦的鎖鏈
真正認識世界 同時學會尊重和融入

希望以上能幫助你了解香港為何討厭中國
有錯漏巴打可以補充
樓主若真心想了解問題 不妨來香港上水火車站逛逛
你自然會明白香港人是受什麼影響

有點離題，不過我對回到中國沒有什麼抵觸情緒，如果時機合適，我完全願意回國。

賤

似係撚緊狗

數學同物理唔係critical thinking, 亦唔係哲學邏輯

你老母應該俾狗屌

點解連大陸撚都可以有帳號？

優乜撚嘢越。打稻草人？

這個真的有。我小的時候有很多人會在旅遊景點刻字，刻到此一遊。後來很多媒體報道批評這種行為，這樣做的人少很多了。我不在大陸住若干年了，最近的情況不太了解，但我相信這種自我監督還是有的。

不過留學生在外維護自己國家的比例確實更高，我覺得這是一種“我的家就算不好，也不要外人來說”的一種心態，我也能理解。

咪on9啦 垃圾五毛
九七至零三年大部份人對大陸都冇咩反感
主要係雨傘 沙士之後先多人憎大陸

我是研究生（前面有提到），用的學校郵箱，希望沒有觸犯這裡的規定。

當年英國佬接管香港就令到香港變東方之珠
你地接管左之後就制造左幾多社會問題搞到個社會幾咁對立呀
英國殖民地——東方之珠
中國殖民地——臭港

是的，你講得很對，我的視野是很有局限性的。跟這裡大家討論，了解了不少觀點，受益良多（也學會了不少粗口，哈哈）。

喺度你可以滿足下你既好奇心，但你永遠無辦法理解我地面對既苦況，更加唔可能知道點解我地一提支那就要屌老母。
因為你無經歷過，唔知嗰種從心底出黎既厭惡

你住嘅係北京 係首都 中國係政治帶領經濟 一直住係到緊係覺得冇乜野。
香港至從97 好似冇進步過咁 一直保留 甚至實力漸減。 點解阿？ 中資又走曬入黎 外資又開始退 嚇到我地老細嘉誠哥都走緊阿！ 高官有錢佬又黎買樓洗黑錢 推高個樓價 屌你啦

拎完綠咭先返

係呢到的人食得飽得濟

【校園欺凌】疑遭篤眼 打臉 鉛芯筆插耳 7歲囝囝：媽媽，我喺天堂等你！

你國家的移民都是野蠻人

請問閣下是哪裏人？

自由行開始 班大陸喱好似欠9咗佢咁心態要教訓你班港喱我地支那喱係主人喺香港有特權 之後支那文化開始不斷侵蝕行各業 加埋港配合不斷踩底港喱

咪陪佢顛啦
呢個post都唔見五毛全面進場，你就知咩事啦。

那為什麼你們中國人天天說中國有多好美國有多差卻爭著移民過去？

中共改革開放唔係向西方學習咩

五毛幹部落場

紐約哪所大專院校那麼厲害，可以通過連登的電郵檢測。

推，等樓主覆

願意答我未？

可能真係京官落嚟視察探口風

愛中國請回中國愛！
無需美國人指手畫腳！

我自己都美國讀
我都想知美國邊間u可以過到連登isp email

非常感謝你這麼認真的回答，而且你的回答我全都看懂了

我覺得聽了這麼多朋友的回答，我越來越覺得大陸人和香港人的矛盾是能解決的，也會解決的。作為普通人，政治上的事情我們決定不了，但是人與人之間的矛盾能夠通過溝通解決。

你剛才講到認識好的大陸人，許多都在歐洲。我的很多朋友們在美國、歐洲，也有很多在大陸。就我所知道的人來講，在美國的人和在大陸的人並沒有什麼區別。希望你以後能認識更多“好”的生在大陸、長在大陸、生活在大陸的人，這樣的人有很多！

說實話，最開始看到這個網站許多人都用“支那狗”來稱呼大陸人，我心裡很難受。但是看到有這麼多人認真的回復我，會因為我講道理而與我講道理，我就覺得好受多了。不好意思，矯情了。謝謝。

有勇氣
支持理性討論

大陸人衛生普遍很差沒公民意識 先解決這個問題再來談尊重

溝通? 中國無論政府同人民都真正識得尊重人哋先啦
我諗吓世紀啦
好簡單. 你支唔支持香港公投脫離中國? (回歸英國又好獨立又好)

這位朋友應該是大陸同胞，我猜？在我們大陸人的話語中，這的確是一個常常出現的說法。不知這裡的朋友們是否覺得這種說法有根基？

你可能真係唔知大陸貧富知識差距幾嚴重
你認識嘅真係太少

為什麼需要有critical thinking才能提高遊客素質呢？我覺得應該不需要吧？

因為無的話, "幫親不幫理"就好大機會一直繼續

真假難分

aggg

我想說直至零八奧運會，很多香港人都認為自己是中國人。但是自從水貨問題愈來愈嚴重，北大教授孔慶東罵香港人是狗開始，香港人就大概開始討厭大陸人了。

需要，尤其是基數龐大時。沒邏輯的群眾是可怖的，對一個地區的破壞亦不可估量。

笑死
成班連登仔比人當狗撚

長篇大論作完篇文仲要當撚埋自己英雄

其實最基本做到尊重他人，不會高聲說話 隨地吐痰大小二便 舉止無禮 不守規矩，就已經好好。
問題係人口太多，可能需要一代人時間才先可以教化

有機會係釣魚post 記底邊啲user係反中亂港凖備日後立23條之後秋後算帳
樓主講啲嘢陰陽怪氣
佢地成日想誇大港獨威脅 所有反支那政策文化聲音就係港獨

玩嘢我都覺得有可能
但釣魚我相信唔洗啦, 一click 起底乜都出晒嚟

收皮啦 假膠

上面太長不Quote.
解決不到政治上的問題怎樣解決中港矛盾
沒法控制中國人來港數量（旅客和移民），這是政治上的問題
不買貴價東江水而選擇其他方案，這是政治上的問題
人大政治干預行政和司法，這是政治上的問題

一切政治上的問題跟我說政治上的事情決定不了但矛盾是能解決的？
溝通？中國人對於別的國家的人有基本的文化尊重就不會有隨地便溺，有搶奪別人資源的事了。

你說到中國有那麼多「好」人，為甚麼我看不到你們有自我檢討了？
為甚麼上水仍然一堆人把香港的商店賣的東西一車車走私回中國賣了？
為甚麼有厚多士了？

為甚麼有隨地便溺了? 為甚麼一堆移民來到香港不是想辦法貢獻社會而是搶佔公屋，綜緩等保障香港窮人的資源了？

要釣魚找幾隻五毛出黎搞個罵戰乜柒都屌起哂啦

樓主連表達自己意願都不敢，又何來理性討論

樓主回覆好有禮貌

樓主點睇港獨

人地係好似好有心探討反中呢個問題
扮哂大鳴大放咁聽下意見
唔同一般二打六五毛 擺明撩慶你

中國好人係無乜㗎啦 佢地喺中共教育睇cctv洗哂腦
海外住過一排嘅都意識到中國嘅問題 但要改變依個問題係無乜可能 蠢人太多中共太有手段

自由行10年惠及了經濟
賣奶粉做旅遊賺左好多錢
但是做工的工資沒有因為加了很多
所以惠及經濟只係少部份，亦不見受惠。
中國

收皮啦傻閪
就算係有乜唔敢講
定係你又係啲 “唔好激嬲中共”嘅on9仔

大家的回復我每個都認真看了，我很高興看到越到後面就有越多的理性討論。

我總結起來矛盾有主要幾點：
1. 中央政府有關的矛盾。這點有很多具體的矛盾，就先不提了。
2. 遊客對當地帶來的負面影響。其一是素質問題。遊客素質我相信是正在並且會持續提高的。其二是大陸人居高臨下、態度傲慢的問題。這點就我觀察也是存在的，大陸和香港普通百姓之間如果有越來越多的溝通，我相信這個問題這是能夠慢慢解決的。其三，大量遊客導致商店、公眾場所不堪重負。這個問題希望兩邊的政策制定者能解決吧（或許已經有解決方案？），我們普通人也做不了太多。當然了，作為香港居民你們可以通過許多渠道發表意見，影響決策。應該說是我個人做不了什麼。

總的來說，雖然現在大陸和香港的普通百姓間有很多不信任和不友善，我相信這不是不能改變的（雖然有些朋友認為這是中國人的“劣根性”導致的，但那樣的話，美國華人豈不是也無法擺脫）。希望各位朋友也能抽時間去上大陸比較理性的網站交流交流（比如知乎,）。

跟大家交流真的學到很多。有很多朋友指出我的見解太膚淺了，我覺得說的很對。即使我盡力去了解，但是和切身的體會還是差很多。今天和大家聊了一下，應該能更加感同身受一些吧。

另，很多人認為我是假膠，我一開始確實不知道這個詞是什麼意思。後來查了一下，說是：“「假膠」（為了博取他人注意而故意做戇鳩事的戇鳩仔）”。按照這個說法，我應該不算是“假膠”，我只是個“戇鳩仔”罷了（“戇居可作形容詞，通常是罵人呆鈍、愚拙，或者說了一些傻話或做了一些蠢事”）。

美國這邊現在時間很晚了，恕我不能再繼續回復。再次感謝各位認真討論的朋友！

你咁大反應做乜呀 你要吊樓主咪吊囉
仲有我地唔激中共佢都好似全世界欠咗佢咁

我操你妈逼 美国走狗

唔知咩嘢係假膠，但又知咩嘢係戇鳩，我忍唔住笑左

最後我簡單回復一下這位吧。我不太想把自己具體信息講的太多，畢竟還是有點擔心可能的網絡暴力。但我這麼講吧，如果我現在想要歐美某一個國家的國籍（具體哪個就不講了，謝謝理解），很快就可以拿到，但我沒有去拿。但是你也看到我沒有立刻就啟程回大陸。我覺得大陸有許多需要改進的地方，美國和其他地方有很多值得學習的地方，但我也沒有一種想要盡快逃離中國的衝動。希望這樣的回答你能滿意。

（Show Blocked User - CuriousReader123）

蝦腸味濃

唔會解決到 因為兩邊政府根本唔想我地團結 咪傻啦 狗咬狗最開心 何況大陸哩文化差異實在太大 50年都解決唔到
仲有大陸哩入派香港文化唔肯學廣東話同攞哂政府褔利都已經唔會令香港人對佢地有任何好感啦 你唔了解香港政府對我地基層既人所以咪唔知道我地有幾撚憎你地囉 走啦大陸哩

點解我覺得樓主講野好似台灣人

中國人係世界各地各方面都有破壞係人都知啦
只不過香港比你班撚樣害得最撚深

果然係中國人
住係美國先叫愛祖國
你唔住美國 你連發問機會都冇呀

用詞唔太似大陸人or移民海外大陸人
就算係「素質好」的大陸人都唔會咁有禮貌

咁即係你依家偷渡緊係美國 逾期居留？

點解睇得明香港口語，好可疑

假膠？？

剛剛洗好澡，回復一下這位。我用的是這個網站：

不過說實話，這個網站的很多解釋我還是看不懂……

很多朋友覺得我講禮貌，我真的受寵若驚。其實我生活中的朋友們很多人都知道我有時很粗魯，哈哈。

大家的回復我每個都認真看了，我很高興看到越到後面就有越多的理性討論。

我總結起來矛盾有主要幾點：
1. 中央政府有關的矛盾。這點有很多具體的矛盾，就先不提了。

所有問題嘅根本 最重要嘅原因
先不提 咁討論有咩意義

一黨專政就係大陸經濟起飛但品德低下嘅主因 亦都係點解香港以至世界都唔認同中國發展係好事
無改變一少撮特權階級統治絕大部份人嘅狀況 中國人永遠唔會文明進步

2. 遊客對當地帶來的負面影響。其一是素質問題。遊客素質我相信是正在並且會持續提高的。

何以見得

其二是大陸人居高臨下、態度傲慢的問題。這點就我觀察也是存在的，大陸和香港普通百姓之間如果有越來越多的溝通，我相信這個問題這是能夠慢慢解決的。

沒有反省的對話不叫溝通 中國人連接受批評的器量也沒有 何來進步？

其三，大量遊客導致商店、公眾場所不堪重負。這個問題希望兩邊的政策制定者能解決吧（或許已經有解決方案？），我們普通人也做不了太多。當然了，作為香港居民你們可以通過許多渠道發表意見，影響決策。應該說是我個人做不了什麼。

笑話 你試試上訪北京發表意見 有命回來再說 影響決策？ 中共 ? 簡直笑話

總的來說，雖然現在大陸和香港的普通百姓間有很多不信任和不友善，我相信這不是不能改變的（雖然有些朋友認為這是中國人的“劣根性”導致的，但那樣的話，美國華人豈不是也無法擺脫）。希望各位朋友也能抽時間去上大陸比較理性的網站交流交流（比如知乎,）。

跟大家交流真的學到很多。有很多朋友指出我的見解太膚淺了，我覺得說的很對。即使我盡力去了解，但是和切身的體會還是差很多。今天和大家聊了一下，應該能更加感同身受一些吧。

另，很多人認為我是假膠，我一開始確實不知道這個詞是什麼意思。後來查了一下，說是：“「假膠」（為了博取他人注意而故意做戇鳩事的戇鳩仔）”。按照這個說法，我應該不算是“假膠”，我只是個“戇鳩仔”罷了（“戇居可作形容詞，通常是罵人呆鈍、愚拙，或者說了一些傻話或做了一些蠢事”）。

美國這邊現在時間很晚了，恕我不能再繼續！回復。再次感謝各位認真討論的朋友

你唔會真係以為只是單單奶粉加價吧............是全部........通漲, 然後包括房價基本上跟入息數字完全脫離了好幾倍, 這種情況下你覺得我們還有可能笑笑口歡迎共匪, 至於你們的身份, 我估計跟中共門下一條狗沒分別........狗跑出去了, 自然對外界事物樣樣好奇, 但斷不會因為這些去咬主人一口

冇人想知你平時係點呀 柒頭

我認真告訴你
香港人討厭內地人 很大一部分是因為內地的公民水平 知識 道德倫理層次 基礎常識真的極度欠缺 沒有自己的主體思想 沒有判斷是非黑白的能力 就像一群羊群 被那些殘害香港的農場主（中共）掌控著 最可悲的是 羊群甚至還會擁護那些勞役它們的農場主
香港是個頗為崇尚精英的社會 內地公民在大部分香港人眼中 實在是稱不上為正常 因為從各方面 都只能看到他們反智的一面 跟香港人的價值觀完全背道而馳 而現在我們竟然要被這種反智文化侵蝕 跟這種人共伍 當然很多人會心生反感 厭惡

這點其實不是單單香港, 就連上海本地人一樣極度抗拒外地人一樣, 因為城市人怎麼都好, 普遍質素, 包括公民意識總體是高出很多, 就好似你咁, 走左出去USA, 番到去總會覺得其他人是鄉巴子沒知識, 難道你就敢說沒這想法

真又好 假又好
係呢個 post 留言點都有意義過日撚日鬧人臭雞
或者投埋 d 濕鳩票

如果樓主係假膠 至少佢個 post 有討論意義
反共反蝗都要 recap 下自己有咩理據
唔好變口號

搵人copy個post貼上天涯同百度，再假扮支那人大罵港獨好過

中蟈人可以無為兩種:無知同埋無恥

屌你老母臭化閪 學下廣東話先上黎開po啦柒頭 仲要人同你用普通話書法打字比你睇 自大臭西蝗蟲

屌香港人就係咁低賤打書面語就返條大陸閪 係都係佢就返我地啦下話 唔怪得香港人真係比啲蝻蝗恰到上心口

你現住美國
但亦都住過內地吧？

如兩者都居住過，為什麼仍會問這問題？

假膠啦仲推

係天涯果邊又咪有好多大陸人對香港人好負面, 你有冇問佢地點解 !? 講到好似淨係得香港人歧視大陸人咁.

大陸果邊明顯係戰略性妖魔化香港人, 香港呢邊係切身體會大陸劣質文化入侵 : 無公德心, 尋釁滋事, 喜鑽空子, victimized 自己, etc. 香港好多人係愛國, 係唔愛共產黨, 你夠唔夠膽如實同你領導反映 你都係洗洗睡

對中蟈有歸屬感一定係無知，而知道仲大方認就係無恥

如果你清楚中蟈嘅全部就唔會咁諗

08奧運係中國人身份嘅高潮
D&G事件觸發風波
更多香港人醒覺
去youtube search 蝗蟲天下 啦
利申：零幾年投票俾長毛俾人笑

啱啱搭個東鐵轉個車 你班大陸人都要拎住勁多野爭住湧入架車到 阻住啲人落車 先落後上真係好難明咩 爭個兩秒沖上車就係為左有得坐
如果你地可以有秩序小小 唔好做埋啲戇鳩野 咁香港人咪唔會咁憎你地囉

支那畜本身就係賤種！

幾好扮得
英文幾好
不過好似叫nyc

啲到係香港人用既討論區呀屌你老母！！

你班畜生落黎屙屎屙尿點計？整臭晒香港 屌你老母大陸閪